【港旅衝擊1】送中惡法毀旅遊 台人赴港單月人次創11年來新低

送中惡法引發香港連串反送中運動，也嚴重波及觀光客入港旅行意願，台人今年9月僅11萬5291人次赴港，創下11年來單月新低，親子行更是大幅減少，以往繁忙的台港航線載客率也受衝擊，載客率不到7成；國內旅遊業者為救旅港人氣，近期推出不少優惠行程，5星飯店住宿價甚至近乎腰斬，也對國人喊話，香港還有很多好玩景點，這時來反而CP值更高！

根據交通部觀光局統計，今年9月赴港人次創下11年來單月最低紀錄，雖然10月攀升至13萬3276人次，但光看10月單月赴港人次，一樣也是11年來同期最低。至於11月份台人赴港旅遊人次，目前觀光局尚未公布。觀光局指出，因配合內政部移民署來台旅客入境登記卡資料建檔時程，今年11月入出境統計公布時間為本月30日下午。

赴港遊客大退潮 航班量狂瀉

若計算今年下半年7月到10月赴港人次，總計僅53萬4003人次，較去年同期55萬8989人次少了5%；按理推算，今年全年度也將低於去年的139萬8805人次。

此外，往年台人12歲以下每月赴港旅遊皆有5000人次左右，暑假期間更是超過1萬人次，但今年9月僅剩2778人次赴港，較去年同期4984人次少約5成；今年10月也僅有4696人次赴港，較去年同期5179人次少483人次。

航班量數字也很悽慘。去年台港線每月平均飛航3300到3600餘架次，載客率也至少有8成，暑假旺季更逼近9成，但從今年7月起，營運台港線的航空公司多次因抗爭人士動員包圍香港機場而緊急減班、併班，每月航班量減少200到300餘架次。

除航班量減少，載客率也很低。根據交通部民航局統計，今年9月台港線僅飛航3040架次，平均載客率掉到65%，其中華航僅62.5%、長榮68.5%、國泰60.9%、港龍63.7%；10月雖有增加，但華航、國泰、港龍載客率依舊未達7成。

各航空公司都慘 港航損失尤烈

華航集團為此微調今年12月到明年3月間台港線航班數，其中今年12月4日到12月17日、明年1月4日到1月15日、明年2月5日到3月28日，由華信航空執飛的台中-香港航線從每周28班調整為26班；由中華航空執飛的台南-香港，由每周7班調整為每周5班，且除了聖誕、跨年、農曆過年假期期間維持正常班次飛航外，其餘時間都減班。

國泰航空台灣區總經理徐谷昀近日也說，這幾個月台港線載客量掉約3成，但轉機客仍有維持；國泰航空為搶轉機客源，近期推出搭國泰經香港轉機往大洋洲機票促銷，出發期間從明年2月4日起到3月底，飛紐澳最低只要1.4萬元起，1個人就能以便宜價格說走就走，台北、台中、高雄出發都適用。

香港航空狀況則更嚴峻，不僅今年11月延遲發薪，自12月起還停止提供機上娛樂系統服務，並宣布明年2月起陸續停飛往返香港與洛杉磯、溫哥華、胡志明、天津的航班，財務危機嚴重；所幸本月初透過控股股東海航集團，向銀行團申貸約人民幣40億元、折合台幣174億元資金挹注，警報暫時解除。

搶救業績 遊港特惠連發

旅遊業者指，過去不少台人喜愛前往香港，來個3天2夜、2天1夜快閃小旅行，但這陣子因抗爭因素導致台人減少赴港觀光次數，旅行社也不推銷香港商品，除非有旅客主動詢問才會協助規劃機加酒行程，否則，近幾個月以來「香港旅遊商品的業績幾乎掛零」。

為挽回香港遊人氣，各業者近期也連推特惠，在雄獅旅遊官網上即可看到香港機加酒自由行商品，2天1夜最低只要3888元起，入住香港迪士尼主題酒店也只要6888元起， CP值高。

五福旅遊也推出《振興香港專案》，入住銅鑼灣迷你酒店3天2夜自由行，不限航空公司的早去晚回班機，只要3888元起，還送8G網卡、含港幣10元的八達通卡等；可樂旅遊則主打花小錢遊香港，2天1夜機加酒每人只要3688元起。

而香港知名洲際酒店，過去入住每晚房價約萬元，但近期在訂房網站平台已有1晚不到5000元的低價，價格近乎腰斬。

樂園、離島都好玩 明年起死回生

雄獅旅遊主題旅遊部總經理游國珍表示，今年1到12月香港商品業績較於去年整年下降約15%，其中7月之後因反送中運動較為劇烈，平均每個月業績相較於去年同期下滑50%左右；後期有關香港產品的包裝都以價格促銷為導向，現在香港3天2夜商品價格平均都下修到5000元以內，但整體銷售狀況還是不好，民眾對旅遊安全仍有疑慮。

不過，游國珍指出，目前有不少民眾會詢問明年度香港的旅遊商品，除了價格便宜，各界也預期明年抗爭活動會趨緩，因此多半詢問明年的機票、住宿、旅遊補助計畫等，特別是明年暑假3天2夜的親子團，現在預訂的團費，對照過往同期價格都打了6、7折左右。

為了降低民眾前往香港旅行的安全疑慮，雄獅旅遊近期規劃香港商品行程，也著重在香港離島、主題樂園，對此游國珍說，因為抗爭活動主要是集中在市區、交通要道，但海洋公園、迪士尼樂園比較沒有問題，加上香港的離島搭乘交通運輸船前往都很方便，且又具老香港的味道，像長洲、周潤發的故鄉南ㄚ島等，都是推薦走訪的地方。(甘芝萁／台北報導)

緊係喇，咁危險邊個敢嚟？台灣咁多靚女嚟到香港容乜易俾香港警察捉去警署強姦？

台灣人冇領事保護
唔好嚟啦
有咩事話你係中國人